蘋論︰ 助中共強姦民意的香港政客

蘋論︰
助中共強姦民意的香港政客 - 李平

13萬人參加4.28反送中惡法遊行，是3.31第一次遊行的1.2萬人的10倍有多，顯示一個月來特區政府的所謂游說已不可能取信於民，明智的做法惟有懸崖勒馬、撤回《逃犯條例》的修訂，再以個案方式與台灣商討殺人案疑犯陳同佳引渡事宜。但是，從林鄭月娥、李家超等政府高官，到葉劉淑儀、譚惠珠等親共悍將，只知獻媚中共，不只無視民意的反對，反而繼續以種種歪理助中共強姦民意，恬不知恥，莫此為甚！

中共擅自欺欺人 嘍囉搖旗吶喊

懷疑在台灣殺害女友的陳同佳昨日因洗錢罪被判囚29個月後，李家超聲稱，陳同佳最快可在10月獲釋。連親共議員都承認，結果令立法會審議《逃犯條例》時間上不會有很大壓力，但林鄭月娥仍然聲稱修例有逼切性、刻不容緩，要立法會在暑假休會前通過。

其實，如果林鄭月娥真的是要解決陳同佳引渡問題、為受害人家屬主持公道，根本毋須執着於《逃犯條例》的修訂，現時還有近半年時間可以同台灣商討，無論採取日落條款、引渡備忘錄、區域界定、法院域外治權等方案，都不致於引起社會反感、反彈，但林鄭一意孤行，不理政黨、司法界的各種建議，只能說明她居心叵測，或者說她無心無力改變中共訂下的修例時間表，因此根本無視4.28遊行人數是2014年7.1後最多。

對一黨專政的中共而言，遊行人數、反對人數通常都不構成政策改變的因素，強姦民意、自欺欺人是其擅長的政治把戲，而且不乏嘍囉搖旗吶喊。葉劉淑儀昨日聲稱，反對派的4.28遊行是想製造另一個反23條立法事件，但政府不能因為上街的人多就讓步，否則將難以管治下去。這就是說，反對的人數再多，政府都不應理會，如此才能管治下去？有此強盜思維，難怪她對2003年23條立法失敗不以為然，難怪她身為行政會議成員和立法會議員都不會為市民仗義執言。

中港法治需區隔 免釀更多冤案

尤可惡的是，基本法委員會副主任譚惠珠說，不應糾纏反對修例遊行人數，亦不應讓異見人士或者想圍攻立法會的人騎劫立法會功能。立法會本應是民意機構，理當反映民意，但在中共和親共政客眼中，已蛻變成中共的橡皮圖章，因此不能跟着民意走，而應跟民意對着幹，不是順應民意，而是要強姦民意。

特府高官、親共悍將越是蠻不講理，只能越顯示他們心虛，越顯示他們為了完成主子的任務而不可理喻，只能像人肉錄音機一樣，反來覆去說所謂修補法例漏洞、讓殺人案沉冤得雪的謊言，而不理中港法治需要區隔、中港引渡只會釀成更多無法昭雪的冤案，他們甚至未能援引台灣殺人案的家屬的言論以支持特府的修例。

特府高官、親共悍將的蠻不講理，與其主子的言論同出一個顛倒是非的模式。中國外交部發言人耿爽昨日指摘美國國務院對香港修訂《逃犯條例》的關注是罔顧事實和法律，比林鄭月娥早前批外國政府人云亦云又升了級，但偏偏讓人聽着感覺更像指摘林鄭政府。林鄭政府再不懸崖勒馬、撤回《逃犯條例》的修訂，只會徹底暴露其罔顧中港法治差異事實和法律的嘴臉，暴露其為媚共不惜再次把自己釘上恥辱柱的嘴臉。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)